---
layout: page
permalink: /aboutme
title: About me
---
## 👤 Nitaz/*Sobre mi*
Zein da blog honen atzean dagoen pertsona(ia)? Izaro Basurko da nire izena, eta sarean <a href="https://pleroma.libretux.com/izaro" target="_blank" rel="noopener">@izaro </a>"ezizena" erabiltzen dut, <a href="http://" target="_blank" rel="noopener">eternautaren aurpegi</a> batekin normalean. Nirekin harremanetan jarri nahi izanez gero [**#Fedibertsoa**](https://pleroma.libretux.com/izaro) erabil dezakezue! Oraindik ez dut lortu blogean iruzkinak jartzea, baina egiten dudanean ere hortik izango duzue aukera!
[Ana Galarragak](https://eu.wikipedia.org/wiki/Ana_Galarraga) egin zidan elkarrizketa ere iraku dezakezue: **[Zientzia ez da neutrala: norbaitek egiten du, norbaitentzako](https://aldizkaria.elhuyar.eus/ekinean/zientzia-ez-da-neutrala-norbaitek-egiten-du-norbai/)**

*Quién es la persona que está detrás de este blog? Me llamo Izaro Basurko, y en las redes suelo usar el imaginativo alias de <a href="https://pleroma.libretux.com/izaro">@izaro,</a> normalmente con una foto de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/El_Eternauta." target="_blank" rel="noopener">"El Eternauta</a>".  Si queréis contactar conmigo podéis hacerlo a través del [**#Fediverso**](https://pleroma.libretux.com/izaro), y cuando consiga habilitar los comentarios del blog también los leeré!*

### 📚 [Arlo akademikoa / *Ámbito académico*](https://izaroblog.github.io/academic)
[ekopol ikertalde](https://www.ehu.eus/eu/web/ekopol/home)-ko kide naiz eta [hauxe da nire ekarpenak akademikoak ikusteko esteka](https://izaroblog.github.io/academic)<br>
*Soy miembro del grupo de investigación [ekopol](https://www.ehu.eus/es/web/ekopol/home) y [este es el enlace que puedes utilizar para ver mi actividad académíca](https://izaroblog.github.io/academic)*

### 📻 [Irratia](https://izaroblog.github.io/collaborations/Baipasa)
Euskadi Irratiko Baipasa saioan egindako saioak [hementxe](https://izaroblog.github.io/collaborations/Baipasa) ikusi eta entzun ditzakezu.

### 🎬 [Dokumentalak eta antzerkia / Documentales y teatro](https://izaroblog.github.io/collaborations/ikus-entzunekoak)
AntzerkiZ taldearekin sortutako antzerki lanak eta parte hartu dudan dokumentalak, [hemen](https://izaroblog.github.io/collaborations/ikus-entzunekoak).<br>
Obras de teatro creadas con AntzerkiZ y dokumentales en los que he participado, [aquí](https://izaroblog.github.io/collaborations/ikus-entzunekoak).

### 🗣 [Hitzaldiak](https://izaroblog.github.io/collaborations/hitzaldiak)
[Hemen](https://izaroblog.github.io/collaborations/hitzaldiak) egindako aurkezpen edo hitzaldiei buruzko materiala aurki dezakezue.<br>
*[Aquí](https://izaroblog.github.io/collaborations/hitzaldiak) podréis encontrar el material de las presentaciones o charlas en las que he participado.*

### 👥 Taldeak / Grupos en los que participo
Hementxe dituzue parte hartzen dudan taldeen informazioa: 
- ⚡️[Mugarik Gabeko Ingeniaritza](https://euskadi.isf.es/): GGKE honen bazkide, lankide ohi eta boluntario naiz orain. Nire bizitzan eragin handia izan duen elkartea eta lagunak daude bertan. Asko ikasi dut eta lan bikaina egiten dute bai Euskal Herrian bai El Salvadorren. Denbora faltagatik lan edo eskaera puntualetan laguntzen dut oraintxe./ *ONGD que ha influído mucho en mi vida y visión crítica de la sociedad, cooperación y tecnología. Participo poco, pero sigo apoyando en lo que puedo!* 
- 🎭[Antzerkiz](https://antzerkiz.wordpress.com/): Zapalduon Antzerki taldea, gure azken lana 🌵[Kaktusa Bizirik](https://antzerkiz.wordpress.com/kaktusa-bizirik/) izan zen!/*Grupo de teatro de las oprimidas, del que 🌵[Kaktusa Bizirik](https://antzerkiz.wordpress.com/kaktusa-bizirik/) ha sido nuestro último trabajo. 
- 🌿[Ekologistak Martxan](https://www.ekologistakmartxan.org/eu/): [TRADENER](https://www.tradener.org/) proiektua bukatu eta gero, Antiglobalizazio taldean nago, baina denbora gutxi eskaintzeko aukerarekin. / *Tras la finalización del proiekto [TRADENER](https://www.tradener.org/), participo en el grupo de Antiglobalización.* 
- 🐗[Hezkuntzan ere Librezale](https://hezkuntza.librezale.eus/): [Google-en hezkuntza](https://izaroblog.github.io/eu,/internet/2017/06/11/GooglenHezkuntza.html) idatzi eta gero talde polita sortu zen. Google eta Microsoft-ek hezkuntzan duten eragina azalaretzeko eta subiranotasun teknologikoa aldarrikatzeko sortutako taldea. [Telegram](https://t.me/hezkuntzanlibre)/Matrix talde oso aktiboa du. 
- 🕸[UKS](https://www.uks.eus/): Unibertsitate Kritikoa Sarea, beste modu batean egindako Unibertsitatea lortzeko sortutako taldea. Nahi baino denbora gutxiago eskaini diot azken aldian! :(

### 📝 Beste orrialde hauetan ere idatzi ohi dut / *También suele escribir en*:

- [ekopol ikertalde](https://ekopol.eus/eu/)-ko blogean.
- UPV/EHUko [Zientzia Kaiera](https://izaroblog.github.io/collaborations/ZientziaKaiera)-n.

### ♟ Xakea / Ajedrez 
Nirekin xakean jolastu nahi baduzue [Lichess.org](https://lichess.org/)-en aurkituko nauzue, erabiltzailea  **[IzaroChess](https://lichess.org/@/izarochess)** da! <br>
*Si os apetece jugar una partida al ajedrez conmigo, lo podéis hacer en [Lichess.org](https://lichess.org/), mi usuario es **[IzaroChess](https://lichess.org/@/izarochess)***

  ![](https://raw.githubusercontent.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/main/_images/izaro.jpg)


